\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Piratenhafen}
\index[in]{Am alten Hafen ein Lichtlein noch brennt}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Piratenhafen}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Am alten Hafen ein Lichtlein noch brennt}

\beginsong{Piratenhafen}[]
\beginverse 
1. Am \chord{a}alten Hafen ein L\chord{d}ichtlein noch brennt, \\
die ges\chord{E}unk'nen Gestalten mit N\chord{a}amen man nicht kennt. \\
Rauhe Kehle letztes L\chord{d}ied noch nicht sang, \\
am H\chord{E}olztisch, der letzte H\chord{a}eller noch nicht sprang. \\
/: Unser Ruf eilt uns vor\chord{d}aus: Der T\chord{E}od kann warten auf uns Pir\chord{a}aten! :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Der r\chord{a}anzige Wirt 'ne Pist\chord{d}ole erzählt, \\
die gesch\chord{E}undene Dirne der Schn\chord{a}aps am Leben hält. \\
Kein Pfaffe diesen \chord{d}Ort jemals sah, \\
daf\chord{E}ür war'n so ziemlich alle \chord{a}andern Gauner da. \\
/: Weil unser Ruf eilt uns vor\chord{d}aus: Der T\chord{E}od kann warten auf uns Pir\chord{a}aten! :/ \\
\endverse

\beginverse
3. Der \chord{a}alte Schipper, der schl\chord{d}äft langsam ein, \\
auf der Sch\chord{E}ulter 'ne Krähe m\chord{a}it noch einem Bein. \\
Eine Wespe summt ganz m\chord{d}üde herum, \\
durch das W\chord{E}ettergetöse h\chord{a}ört man ihr Gebrumm. \\
/: Doch unser Ruf eilt uns vor\chord{d}aus: Der T\chord{E}od kann warten auf uns Pir\chord{a}aten! :/ \\
\endverse

\newpage

\beginverse
4. Pl\chord{a}ötzlich wird es t\chord{d}otenstill im Raum, \\
man hört d\chord{E}er Fremden Schr\chord{a}itte erst noch kaum. \\
Ein jeder schenkt sein Gl\chord{d}as nochmal ein, \\
er w\chord{E}eiß, es werden seine l\chord{a}etzten Schlucke sein. \\
/: Denn unser Ruf eilt uns vor\chord{d}aus: Der T\chord{E}od kann warten auf uns Pir\chord{a}aten! :/ \\
\endverse

\ \\
\ \\
\ \\
\ \\
\ \\
\ \\
\ \\
\ \\

\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
W\&W: Jan ''cux'' Franke, Orden der Freibeuter\\
MO: 11
\end{angaben}